\aufgabetitel{$3$}{Absolutbetrag -- \cmd{abs.asm}} \\
Übersetzen Sie die folgende Funktion in MIPS-Assembler.

\lstinputlisting{code/abs.c}

\begin{loesung}
  \lstinputlisting[lastline=11]{code/abs-lsg.asm}
\end{loesung}

\begin{bewertung}
  Insgesamt werden bis zu , Punkte vergeben:
  \begin{itemize}
    \item $1$ Punkt für die korrekte Umsetzung der \cmd{if}-Anweisung (Zeile 6)
    \item $1$ Punkte für die korrekte Berechnung des Betrags (Zeile 7)
    \item $1$ Punkt für die korrekte Umsetzung der \cmd{return}-Anweisung mit dem richtigen Rückgabewert (Zeilen~7f und 10f). Es auch möglich auch nur eine \cmd{jr} Anweisung zu verwenden. Dabei muss der korrekte Wert in Register \cmd{\$v0} stehen.\\
    \item $-100\%$, wenn der Code nicht kommentiert wurde.
  \end{itemize}
\end{bewertung}